北, 김정은 특사 최룡해 "가까운 시일에 러시아 방문"
북한이 14일 최룡해 노동당 비서를 김정은 노동당 제1비서의 특사 자격으로 러시아에 파견한다고 밝혔다.
조선중앙통신은 이날 “김정은 동지의 특사로 조선노동당 중앙위원회 정치국 상무위원회 위원이며 당중앙위원회 비서인 최룡해 동지가 가까운 시일 내에 러시아 연방을 방문하게 된다”고 전했다.
최 비서가 김 제1비서의 특사 자격으로 러시아를 방문하는 만큼 블라디미르 푸틴 러시아 대통령을 만날 것으로 관측된다. 최 비서가 이번 방러 기간 동안 김 제1비서의 러시아 방문 등에 대해 러시아측과 논의할 가능성도 주목된다.
최 비서는 지난해 5월에는 김 제1비서의 특사로 중국을 방문해 시진핑 중국 국가주석을 만난 바 있다.
최근 북·중 관계가 소원해진 것으로 알려진 반면, 북한은 러시아와 고위급 인사 교류 등을 이어가며 친선관계를 형성하고 있는 것으로 보인다.